[有自信係好事]Google 認為 Android 和 iOS 一樣安全

Google 昨晚發佈了第四次的 Android 安全性年度報告，裡面毫無意外提到了這一全球最大行動平台在 2017 年中取得的一些成績。不過考慮到整份報告的篇幅長達 56 頁，對於那些懶得去讀的人，我們在這裡為你簡單提列一些重點。

首先，Google 聲稱機器學習技術在保證 Android 裝置安全這件事上起到了很大的作用。他們在去年五月的時候推出了 Google Play Project，將其做為 Android 安全服務的綜合解決方案。機器學習便是其中的一部分，根據統計在相關技術被投入使用後，Play 商店中存在潛在風險的應用被機器識別出來的比例達到了 60.3%，而且 Google 預計這個數字未來還會變得越來越高。

盡管在許多人腦中，長久以來都有 Android「不如」iOS 安全的想法，但 Google 認為數據中並沒有顯現這樣的結果。2016 年時 Android 平台上下載到潛在惡意軟體的機率大概在 0.04%，而在過去的一年中 Google 將這項數據降低到了 0.02%，直接打了個對折。除此之外，面對全世界 20 億台 Android 裝置，他們還設法將收到安全更新的裝置數量提升了 30%。當然，在這方面還存在不小的問題，但 Google 相信自己正在朝著正確的方向前進。

在接受 CNET 採訪時，Android 安全主管 David Kleidermacher 表示自家的行動作業系統和競爭對手一樣安全。Google 會給那些為 Android 軟體抓蟲的人酬勞，而且因為是開放系統，所以不會缺尋找、修復問題的人。實際上，在報告中有提到 Android 處理安全問題的效果要比同級的封閉系統更好，這說的是誰大家心裡應該都清楚對吧？

其實唔亂裝野，咩OS都可以好安全既...

咪亂講

最簡單 有漏洞 要出更新

幾多Android 無更新

係google lab 入邊啲android 就安全

好耐無用Android唔知佢宜家d security update咩玩法

d 大陸機拉低哂

系統更新同安全更新依家分開左

等android P既project treble 發揮功效
依家問題係舊機好難淘汰
班dev仲要用舊api來兼容班舊機
google 應該禁止低過6.0 api上架，將冇更新既app落架

講到垃圾崗排行榜入面d app冇收集資料咁

大陸都無gogole service

成堆垃圾app store 病毒木馬乜都有

有啲品牌會有google 框架
play store要自己裝

華為屌米表示同意

弊在有等如無 ... 我部機對上 Security update 係 Sep 16?

Agree

software層面上就係

個rom本身已經係毒
依家加埋華為soc

大陸機唔知啦

系統內置木馬
免費國家級雲端服務
iPhone弱爆了

雲上賓洲

強國iCloud已經跟上

強國關我撚事？

依家唔關
但將來關

Google 同騰訊合作，仲要[交換]技術

未來人？不如講下下期6合彩咩number?

6.0以上唔夠6成

上面講強國機嘛

妳都識講強國機啦
咁妳想講乜？

安全性: BB > iOS > win phone > android

強國機唔係得強國人用咩

妳你老母

自己諗下2047年7月1日之後香港會發生咩事

香港關係法、一國兩制結束之後嘅香港會變成點

唔好話iCloud，FB都冇得你上呀

結論 用大陸機=e家直接同大陸接軌
唔用2047先食屎
妳要揀早d食屎我唔會怪妳

妳係強國人？
我就唔係啦

所以咪笑緊強國人囉，你咁都唔明？

用強國機可以有黨廿四小時保護
而家用iOS都可以俾黨照顧埋一份
你話做強國人幾幸福

其實Google 講既係open source 野一向少d 漏洞 ，即係iOS 收到印度符號就hang 機呢d

（唔係指play store 既malware app, 呢d係明洞唔係漏洞）

既係話aosp 一有bug 第二日就fix, pixel 就當月收到

當然Google一定唔會提非pixel 機點算

仲有Google話 play store 用ai 掃malware 同iOS 人手掃差唔多，雖然我唔信

先掃後上，同先上後掃已經差幾皮

但家下security已經少左好多用vuln/exploit

但IOS唔升最新都叫安全???
唔小IFANBOY係會無視我呢一句

9900開始 佢有D原則已經放棄晒

雲上貴州

window比你任裝driver, 唔洗過Compatibility Test Suite就可以出街 , 自由過 Android 幾倍

係最近android 出 Vendor Test Suite 叫做進步左少少，但係依然唔比用家裝driver

任何os交比印度佬注定玩完

結論就係：

依家唔關
但將來關

安全性 新iOS>舊iOS>android
(好似係

唔UPDATE既SYSTEM叫安全???

巴打 我第一次聽到 你都算敢認果位

你有冇面紅感覺

同埋你SHOW 張IOS畀我睇為乜???

上轉肥花二手機你睇下放機放緊乜IOS
仲要呀 IOS舊D 叫價高D呀

妳一日留係香港 2047係咪都食屎嫁啦 goole都唔比妳用啊 上唔到play store down app啊
到時 goole 要進入香港市場咪又係要交個雲端出黎
關iPhone咩事 就算2047真係香港會用雲上貴州
屌 妳apple ID轉地區咪得囉
我就唔知2047 用an機點避啦
講埋d廢話 再老屈iphone問題
2047 個個都食屎 用乜機都係
完

最主要係有2點啦
封閉系統 妳唔可以隨便就down 不明apk 少左機會奶野
app上架制度問題
iOS 先掃後上架
an 先上架後掃 乜狗屎垃圾app都係到
中伏既機會又少左
如果妳搵到新聞話 舊iOS一連上網就可以被入侵既
咁我認錯囉
可以話係apple既政策保住左舊OS屎忽

能夠JB已經最好證明就係唔安全 不斷有更新既IOS係想修復JB既可能性源動力 換句話舊IOS唔能夠保證IOS係安全

APK係而家係有掃毒架 你用過第幾代ANDROID

PLAY STORE係先上架 再審批 唔係掃

APP STORE係先審批後上架

同掃毒係無關係

再者 CHROME 有安全WARNING
CHROME係ANDROID原生BROWSER

唔安全??? APK可以唔裝 有咩問題???
APK都需要自行開關 咁請問APK有風險問題入ANDROID 數???

裝apk中毒唔關android 事
Jp 就關ios事

代答，唔最新都安全過And

利申：最新

我地監獄iOS最安全
出面又殺人又搶槍又剩

APK都要有開關 但舊IOS的確冇受到APPLE 保護
答緊兩樣野

再者 唔好盲目相信IOS 百分百無問題

爆過用流既CODING PROGRAM寫既APP出事

雖然幾年前既事 但果堆APPS 全部上架

睇下回過乜先講 唔該

IFANBOY唔好咁低端 我都用IPAD IPHONE 高明小小好冇

問題係iOS 機有五年update
連Google 自己講緊兩年

有五年又如何 你唔UPDATE等於冇 你明唔明我講緊乜

GOOGLE係保證兩年

APPLE 從來冇保證過

雖然IDEVICE係多年可以UPDATE 呢點冇法否認

幾年前新聞都拎黎吹到ios唔安全
An試過收sms幫你root機偷資料再unroot番

又拗安全問題，由高登拗到來連登，仲未厭

Pixel c 2015年9月 去到oreo就完

你真係講極都唔明

一個兩年停update，一個四五年update都吹到同等安全當然唔會明

得啦 世界最安全係ios啦 ios都安全過android 8

得唔 唔明啦 幾年前 新聞就話幾年前 唔關事啦

老實講 唔好影衰ifanboy 高質d好冇
用緊iphone 都唔想理你

駁到無野講就話自己用iPhone

乜都唔裝果陣咪安全 但好多an 機預設已經一堆唔安全既野 尤其大陸機

呃鳩你有金執 你真係精神病 去gopc睇次醫生等轉介

未又係無，又係睇廠。

Windows Phone / Mobile 一定安全過 iOS , 之前單淫照風波全部用IPhone 出事。

我細路10歲小朋友用緊p10 pro拎親佢部電話用一用都一機毒 但佢都係dl下game 咸網都未識上 咁android真係好安全

用大陸機怪得邊個

禁到廣告有毒會自動download野是常識吧?

Google話兩樣都咁安全
打和啦!
Super!

安全

又唔想踩自己ANDROID 又唔想得失APPLE 個大客